你把時間花在打「3萬thx」，就一切可休矣

【 網 絡 吸 精 瓶 】

反送中中期，我unlike了「作者」的page，但此前他有件事説得挺對的：網絡會吸掉人的憤怒。就像《GTA》面市，槍殺案反而少了。

網絡情緒，是現實情緒的弱化投射。我小學年代，在一間教堂課後託管，有欺凌別人，亦有被別人欺凌，往來中塑造了今天的我。那時我聽見社會討論「網絡欺凌」，O晒嘴，如同聽見「電子拜山」——面對面的怒鬥才是大勇，放上網絡，發送當發怒，有什麼好怕的？

一般香港八、九十後，網齡都很高，「認真就輸了」漸成了一種調節機制。當網絡為現實帶來不必要負荷，後者自會用最省力的方式處理前者。之前譚家博（蒸魚安）來青年文學獎乞奬找碴，我們莊員留言字面看似憤怒，實情鍵盤後大家都在笑騎騎，傳閲他很樣衰的自拍。

所以真的不難想像，警察專頁admin處於什麼狀態：黑警不是KOL、不是商業公司，是沒有動機認真經營網絡的。黑警只是數位(digital)清道夫——人們對各式警暴的憤怒再大，吸進了網絡，成了嬲嬲，就是數位垃圾。「3萬thx」是最典型的數位垃圾：線下殺警的大欲，成了線上套語，刷了一波status、comment、短片，就什麼都留不低。你們想殺害的目標，拿「30萬thx」來整圖，是在嘲諷：你們自吹自擂的憤怒，最後居然合成出這麼人畜無害的形狀，真無能啊。而你們回應的方法，卻是製造更多數位垃圾，猶不覺半分受辱。

我很怕那些黃絲大群組，除了我居住出入的兩區細爐，其餘我一概沒入。裡面充滿一大群剛學懂上網的人，急着手動轉、用力罵、藏頭詩競賽、分享「逆權生活」的大小事，有建設性的戰略省思卻萬中無一。「啲黑警likes數跌到28萬～好柒呀」，還有匪夷所思的「讚消防落黑警面」——我們的憤怒，就這樣被網絡吸走了。

內容接收者固然有責，內容製造者卻是元兇。關於抗爭的內容，略分三類：哨訊、思潮、發洩——你大可數數自己的newsfeed：哪類內容最佔你眼球？我不會怪captv、高登音樂台，他們算娛樂事業，抽政治水乃份外事。我怪的是主流媒體、政評人、議員，帖子十有八九都是「share+發洩性廢話」——你們有盡公眾人物的責任嗎？有提供原創內容嗎？有努力提高受眾的智商嗎？

黃絲們：你們歡慶了半個月的「飯聚集團」，59名警員全部無受感染，病源者前晚亦康復出院了——你們能稍稍察覺一下，這場抗爭cliché串流盛宴到底有多白痴嗎？

還是回到擺心心、擺「五缺光時」手勢跟防暴拍照的老問題——或有片刻義憤，恨意無以綿綿。狗品支那官説幾句歪理，憤怒進入網絡，失去了動能，居然搭錯線變了笑話。然後大家笑笑笑，仿佛笑完就「對抗」了「亂世」，我們在淚汗煙彈中活得姿巧態妙，人民沒被打敗。

遠離網絡吧。憤怒的話，看書也好、健身也好、賺錢也好，至少你有更多才學、體能、財力，去支撐你未來的大爆發。你把時間花在打「3萬thx」，就一切可休矣。

source：老豆搵仔

你的憤怒不應留在字句上，而在行動上

手足流血係爭取更多時間推翻極權，而非更多時間網上奪權

push

// 看書也好、健身也好、賺錢也好，至少你有更多才學、體能、財力，去支撐你未來的大爆發。//

人人武力抗爭就無可能嘅
但係做多啲運動強身健體就無藉口啦

真。

請支持小弟的黃色網店。
🥥Facebook

🥥Instagram

🥥Telegram Channel

執咗啲design未
最近生意點

有巴打幫手搞，啱啱做咗最大單deal。

建議del咁啲之前嘅post，然後努力經營做網店

的確睇到好撚厭 亦都非常無力，3萬thx變左網絡潮語

當我講呢D 說話時候, 朋友話我離地分化

留意番

如無意外會有以下呢三種人入嚟：

有啲人會俾意見
有啲人會好負面
有啲人就係直情想搵交嗌

自己諗清楚要block邊啲人，我就剩係只會block第三類人

乜撚野source：老豆搵仔，篇野係杜偉航打

睇書
學習新技能
做運動強身健體
樣樣都要做

sorry我係老豆搵仔見到就share咗

更正，係杜偉航寫的
Source：

推

delete唔到，話咩過咗時效。

Facebook廢到呢

所以話警察fb寫咩30萬thx係突登派膠引人討論 成班傻閪係到笑又好屌又好俾咁多attention真係白撚癡 黃絲智障佔大多數無得救 落場打又未死果班會唔會咁鳩白癡上網打3萬thx 笑警察打30萬thx

淨係識奶共，支那都唔畀打。

你要人數抗爭就要接受人數拉勻就係智商100咁上下
除非你做到精英抗爭，自己有槍有炮有人才，咁咪唔駛理民眾

遠離網絡吧。憤怒的話，看書也好、健身也好、賺錢也好，至少你有更多才學、體能、財力，去支撐你未來的大爆發。

是撚但啦 口號撚就算唔叫口號都唔會做其他野
就係乜撚都唔敢做 呢樣果樣 又包伏又籍口
叫完口號就嬲完架啦
真係做野仲得鳩閒係到鳩up乜撚野死全家等天收
叫完就會死？

無人理你果時就得返連登精英圍爐打飛機。

篇文講到要媒體議員責任要寫好文提高民智 其實無可能 民智未開就係未開 淨係睇得入眼入到口嘅咪就係搞笑野花生野 黃店搞得起係因為港豬鐘意飲飲食食 三萬thx係因為豬鐘意打牌 除左吃喝玩樂仲會理乜 而呢班豬大多數係一年前上深圳探魚果班人 不過呢班人今年會鬥人唔食黃店

其實最重要係本身啲KOL有冇導正返呢個思想？我見到嘅係啲主要KOL唔單只唔會去導正，仲為咗click rate去加入埋一份

某程度上有咩觀眾咪有咩kol出位 本是同根生又何來會正視聽

咁係 我都成年冇正經做過運動
萬一真係出事都最少要保證跑得到

今日做兩輪TABATA之後暈撚咗十分鐘
廢到呢

都係個句，你勁你把炮，就可以一個人打哂成個中共
你做唔到，就要諗點樣增加人手

而屌人係唔會令你增加到人手

你想增加人手即係要提升民智 你覺得叫kol叫黃媒出文就做到係你睇得人太高

咁閣下有咩高見可以提升民智？認真請教

其實當你人數去到差唔多大，所謂「民智」嘅level就一定會回歸average
你呢個完全係偽命題

我都有開post講
香港人真係戇鳩畀呢啲嘢浪費注意力時間同埋精力

你姐係想講10個蠢人加多100個蠢人就會變成110正常人

你想用外力提升人智商同取態係咪搞緊笑 你個問題等如有咩方法返去一年前叫人罷食藍店咁戇鳩

我都幾肯定你對stat有啲誤解

咁即係等？
唔係諷刺，真心問

唔通100個蠢人聚埋一齊佢地智商個average會變返正常？ 我相信劣幣驅逐良幣多啲

係

血債票償

咁你咪繼續等，我地繼續試大家各自努力

你講果個老豆搵仔都係元兇

「內容接收者固然有責，內容製造者卻是元兇。關於抗爭的內容，略分三類：哨訊、思潮、發洩——你大可數數自己的newsfeed：哪類內容最佔你眼球？我不會怪captv、高登音樂台，他們算娛樂事業，抽政治水乃份外事。我怪的是主流媒體、政評人、議員，帖子十有八九都是『share+發洩性廢話』——你們有盡公眾人物的責任嗎？有提供原創內容嗎？有努力提高受眾的智商嗎？」

老豆搵仔負責起底，計公眾人物類別會唔會浪費咗

作者都有提到captv、高登音樂台，我諗用主流Facebook page/Telegram Channel黎講都無咩問題。
話就話起底，老豆搵仔（或者大多數Channel）日日都有所謂嘅發洩性廢話。

最諷刺嘅係今日係Telegram見到成堆元兇forward呢段嘢。